Tuli ette Josep Semmel koolnud Jaan Anijago laste wöörmönder ja kaebas: Jakob Hendriksonil on 38 rbl. Jaan Anijago pärandajate hääks maksa, mis tema kaebatawa käest nende hääks kätte nöuab saada.
Jakob Hendrikson selle üle küsitud, ei salga maksa olewat, waid palub see wölaga kannatada.
Möistus: Jakob Hendrikson peab 38 rbl. 14 pääwa sees koolnud Jaan Anijago pärandajate hääks wälja maksma.
Kohtumees: Peter Hendrikson XXX
Kohtumees: Kotta Wossmann XXX
Kohtumees: Kusta Iwanthal XXX
Kohtumees: Johan Klausoon
Möistus sai kohtukäijatele T.S.R. pärra a. 1860 §772-774 kuulutud ja olid kohtukäijad sellega rahul.
